**2172. – Taraxacum leptocephalum** Rchb. (T. SALSUGINEUM Lamt.). – Racine vivace courte, très épaisse, bifurquée ; pédoncules radicaux de 3-15 cm d'abord cotonneux puis glabres ; //feuilles dressées-étalées, oblongues-obovales insensiblement atténuées à la base, ondulées, dentées, parfois pennatifides à lobes aigus ; capitules petits, longs de 12-15 mm //et ne //dépassant pas 6 mm de largeur ; fleurs peu nombreuses //{pas plus de 30 dans le capitule), //dépassant peu l'involucre //obconique, //celui-ci à folioles extérieures dressées, appliquées, //à In fin un peu étalées, les intérieures d'un rouge livide plus ou moins verdâtre ; akènes très étroits, faiblement muriqués, à peu près de la longueur de l'aigrette.
Marais salés du Puy-de-Dôme. – Autriche, Hongrie Moravie. = Juillet-août.